#+TITLE: Ejercicios Integrales
#+LATEX_CLASS: article
#+LATEX_CLASS_OPTIONS: [a4paper]
#+LATEX_HEADER: \usepackage{times}
#+LATEX_HEADER: \usepackage[AUTO]{babel}
#+AUTHOR: Jorge Bravo

* Integrales con trucos algebraicos
** $\int \frac{\sqrt[5]{x^{3}} + \sqrt[6]{x}}{\sqrt{x}} dx$
\begin{align*}
    \int \frac{\sqrt[5]{x^{3}} + \sqrt[6]{x}}{\sqrt{x}} dx &= \int \frac{x^{\frac{3}{5}} + x^{\frac{1}{6}}}{x^{\frac{1}{2}}} dx\\
    &= \int x^{\frac{3}{5} - \frac{1}{2}} dx + \int x^{\frac{1}{6} - \frac{1}{2}} dx\\
    &= \int x^{\frac{1}{10}} dx + \int x^{-\frac{2}{6}} dx\\
    &= \int x^{\frac{1}{10}} dx + \int x^{-\frac{1}{3}} dx\\
    &= \frac{10}{11}x^{\frac{11}{10}} + \frac{3}{2}x^{\frac{2}{3}}
\end{align*}
** $\int \frac{1}{\sqrt{x - 1} + \sqrt{x + 1}} dx$
\begin{align*}
    \int \frac{1}{\sqrt{x - 1} + \sqrt{x + 1}} dx &= \int \frac{1}{\sqrt{x - 1} + \sqrt{x + 1}} \cdot \frac{\sqrt{x - 1} - \sqrt{x + 1}}{\sqrt{x - 1} - \sqrt{x + 1}} dx\\
    &= \int \frac{\sqrt{x - 1} - \sqrt{x + 1}}{x - 1 - x - 1} dx\\
    &= -\frac{1}{2} \int \sqrt{x - 1} - \sqrt{x + 1} dx\\
    &= -\frac{1}{2} \int (x - 1)^{\frac{1}{2}} dx + \frac{1}{2} \int (x + 1)^{\frac{1}{2}} dx\\
    &= -\frac{1}{2} (x - 1)^{\frac{3}{2}} \cdot \frac{2}{3} + \frac{1}{2} (x + 1)^{\frac{3}{2}} \cdot \frac{2}{3}\\
    &= \frac{\sqrt{(x + 1)^{3}} - \sqrt{(x - 1)^{3}}}{3}
\end{align*}
** $\int \frac{e^{x} + e^{2x} + e^{3x}}{e^{4x}} dx$
\begin{align*}
    \int \frac{e^{x} + e^{2x} + e^{3x}}{e^{4x}} dx &= \int e^{x - 4x} dx + \int e^{2x - 4x} dx + \int e^{3x - 4x} dx\\
    &= \int e^{-3x} dx + \int e^{-2x} dx + \int e^{-x} dx\\
    &= -\frac{1}{3}e^{-3x} - \frac{1}{2}e^{-2x} - e^{-x}
\end{align*}
** $\int \frac{a^{x}}{b^{x}} dx$
\begin{align*}
    \int \frac{a^{x}}{b^{x}} dx &= \int \frac{e^{x \ln(a)}}{e^{x \ln(b)}}\\
    &= \int e^{x \ln(a) - x \ln(b)} dx\\
    &= \int e^{x (\ln(a) - \ln(b))} dx\\
    &= \int e^{x \ln(\frac{a}{b})} dx\\
    &= \int e^{x \ln(\frac{a}{b})} \cdot \frac{\ln(\frac{a}{b})}{\ln(\frac{a}{b})} dx\\
    &= \frac{1}{\ln(\frac{a}{b})} \int e^{x \ln(\frac{a}{b})} \ln(\frac{a}{b}) dx\\
    &= \frac{1}{\ln(\frac{a}{b})} e^{x \ln(\frac{a}{b})}\\
    &= \frac{1}{\ln(\frac{a}{b})} \cdot \frac{a^{x}}{b^{x}}
\end{align*}
** $\int \tan^{2} x dx$
\begin{align*}
    \int \tan^{2} x dx &= \int \frac{\sin^{2} x}{\cos^{2} x} dx\\
    &= \int \frac{1 - \cos^{2} x}{cos^{2} x} dx\\
    &= \int \frac{1}{\cos^{2} x} - 1 dx\\
    &= \int \sec^{2} x dx - x\\
    &= \tan x - x
\end{align*}
** $\int \frac{1}{a^{2} + x^{2}} dx$
\begin{align*}
    \int \frac{1}{a^{2} + x^{2}} dx &= \int \frac{1}{a^2(1 + \frac{x^2}{a^{2}})} dx\\
    &= \frac{1}{a^{2}} \int \frac{1}{1 + \frac{x^{2}}{a^{2}}} \cdot \frac{a}{a} dx\\
    &= \frac{1}{a} \int \frac{1}{1 + \frac{x^{2}}{a^{2}}} \cdot \frac{1}{a} dx\\
    &= \frac{1}{a} \int \frac{1}{1 + u^{2}} du\\
    &= \frac{1}{a} \cdot \tan^{-1}(\frac{x}{a})
\end{align*}
** $\int \frac{1}{\sqrt{a^{2} - x^{2}}}$
\begin{align*}
    \int \frac{1}{\sqrt{a^{2} - x^{2}}} &= \int \frac{1}{\sqrt{a^{2}(1 - \frac{x^{2}}{a^{2}})}} dx\\
    &= \int \frac{1}{\sqrt{1 - \frac{x^{2}}{a^{2}}}} \frac{1}{a} dx\\
    &= \int \frac{1}{\sqrt{1 - u^{2}}} du\\
    &= \sin^{-1} (\frac{x}{a})
\end{align*}
** $\int \frac{1}{1 + \sin x} dx$
\begin{align*}
    \int \frac{1}{1 + \sin x} dx &= \int \frac{1 - \sin x}{\cos^{2} x} dx\\
    &= \int \sec^{2}(x) dx - \int \sec(x) \cdot \tan(x) dx\\
    &= \tan x - \sec x
\end{align*}
** $\int \frac{8x^{2} + 6x + 4}{x + 1} dx$
\begin{align*}
    \int \frac{8x^{2} + 6x + 4}{x + 1} &= \int 8x - 2 +\frac{6}{x + 1} dx\\
    &= \int 8x dx - 2\int 1 dx + 6 \int \frac{1}{x + 1} dx\\
    &= 4x^{2} - 2x + 6\ln(x + 1)
\end{align*}
** $\int \frac{1}{\sqrt{2x - x^{2}}} dx$
\begin{align*}
    \int \frac{1}{\sqrt{2x - x^{2}}} dx &= \int \frac{1}{\sqrt{1 - (x - 1)^{2}}} dx\\
    &= \sin^{-1} (x - 1)
\end{align*}
* Reducciones
** $\int \ln^{n}(x) dx$
\begin{align*}
    \int \ln(x) dx &= x \ln(x) - x\\
    \int \ln^{n}(x) dx &= x \ln^{n}(x) - n \int \ln^{n - 1}(x) dx\\
    \int \ln^{n}(x) dx &= \sum_{i = 0}^{n} (-1)^{i} \frac{n!}{(n - i)!} x \ln^{n - i}(x)
\end{align*}

*** Demostracion Primera Igualdad
\begin{align*}
    \int \ln(x) dx &= \int 1 \cdot \ln(x) dx\\
    &= x \cdot \ln(x) - \int x \cdot \frac{1}{x} dx\\
    &= x \cdot \ln(x) - \int 1 dx\\
    &= x \cdot \ln(x) - x
\end{align*}

*** Demostracion Segunda Igualdad
\begin{align*}
    \int \ln^{n}(x) dx &= \int 1 \cdot \ln^{n}(x) dx\\
    &= x \cdot \ln^{n}(x) - \int x \cdot n\ln^{n-1}(x) \cdot \frac{1}{x} dx\\
    &= x \cdot \ln^{n}(x) - \int n\ln^{n-1}(x) dx\\
    &= x \cdot \ln^{n}(x) - n\int \ln^{n-1}(x) dx
\end{align*}

*** Demostracion Tercera Igualdad
Caso Base
\begin{align*}
    \sum_{i = 0}^{1} (-1)^{i} \frac{1!}{(1 - i)!} x \ln^{n - i}(x) &= x \ln(x) - x\\
    &= \int \ln(x) dx
\end{align*}

Induccion
\begin{align*}
    \sum_{i = 0}^{n + 1} (-1)^{i} \frac{(n + 1)!}{(n + 1 - i)!} x \ln^{n + 1 - i}(x) &= x \ln^{n + 1}(x) + \sum_{i = 1}^{n + 1} (-1)^{i} \frac{(n + 1)!}{(n + 1 - i)!} x \ln^{n + 1 - i}(x)\\
    &= x \ln^{n + 1}(x) + (n + 1)\sum_{i = 1}^{n + 1} (-1)^{i} \frac{n!}{(n + 1 - i)!} x \ln^{n + 1 - i}(x)\\
    &= x \ln^{n + 1}(x) - (n + 1)\sum_{i = 0}^{n} (-1)^{i} \frac{n!}{(n + 1 - (i + 1))!} x \ln^{n + 1 - (i + 1)}(x)\\
    &= x \ln^{n + 1}(x) - (n + 1)\sum_{i = 0}^{n} (-1)^{i} \frac{n!}{(n - i)!} x \ln^{n - i}(x)\\
    &= x \ln^{n + 1}(x) - (n + 1)\int \ln^{n}(x) dx\\
    &= x \ln^{n + 1}(x) - \int (n + 1)\ln^{n}(x) x \frac{1}{x} dx\\
    &= \int 1 \cdot \ln^{n + 1}(x) dx\\
    &= \int \ln^{n + 1}(x) dx
\end{align*}

** $\int x^{n}e^{x} dx$
\begin{align*}
    \int xe^{x} dx &= xe^{x} - e^{x}\\
    \int x^{n}e^{x} dx &= x^{n}e^{x} - n\int x^{n - 1}e^{x} dx\\
    \int x^{n}e^{x} dx &= \sum_{i = 0}^{n} (-1)^{i} \frac{n!}{(n - i)!} x^{n - i}e^{x}
\end{align*}

*** Demostracion Primera Igualdad
\begin{align*}
    \int xe^{x} dx &= xe^{x} - \int 1 \cdot e^{x} dx\\
    &= xe^{x} - e^{x}
\end{align*}

*** Desmotracion Segunda Igualdad
\begin{align*}
    \int x^{n}e^{x} dx &= x^{n}e^{x} - \int nx^{n-1}e^{x} dx\\
    &= x^{n}e^{x} - n\int x^{n-1}e^{x} dx
\end{align*}
*** Demostracion Tercera Igualdad
Caso Base
\begin{align*}
     \sum_{i = 0}^{1} (-1)^{i} \frac{1!}{(1 - i)!} x^{1 - i}e^{x} &= xe^{x} - e^{x}\\
     &= \int xe^{x}
\end{align*}

Induccion
\begin{align*}
    \sum_{i = 0}^{n + 1} (-1)^{i} \frac{(n + 1)!}{(n + 1 - i)!} x^{n + 1 - i}e^{x} &= x^{n + 1}e^{x} + (n + 1)\sum_{i = 1}^{n + 1} (-1)^{i} \frac{n!}{(n + 1 - i)!} x^{n + 1 - i}e^{x}\\
    &= x^{n + 1}e^{x} + (n + 1)\sum_{j = 0}^{n} (-1)^{j + 1} \frac{n!}{(n - j)!} x^{n - j}e^{x}\\
    &= x^{n + 1}e^{x} - (n + 1)\sum_{j = 0}^{n} (-1)^{j} \frac{n!}{(n - j)!} x^{n - j}e^{x}\\
    &= x^{n + 1}e^{x} - (n + 1)\int x^{n}e^{x} dx\\
    &= \int x^{n + 1}e^{x} dx
\end{align*}

* Sustituciones
** $\int e^{x} \sin(e^{x}) dx$
\begin{equation*}
    \int e^{x} \sin(e^{x}) dx = -\cos(e^{x})
\end{equation*}
** $\int xe^{-x^{2}} dx$
\begin{align*}
    \int xe^{-x^{2}} dx &= -\frac{1}{2} \int -2xe^{-x^{2}} dx\\
    &= -\frac{1}{2} \int e^{u} dx\\
    &= -\frac12 e^{-x^{2}}
\end{align*}
** $\int \frac{\ln x}{x} dx$
\begin{align*}
    \int \frac{\ln x}{x} dx &= \int \ln(x) \cdot \frac{1}{x} dx\\
    &= \int u du\\
    &= \frac12 \ln^{2}(x)
\end{align*}
** $\int \frac{e^{x}}{e^{2x} + 2e^{x} + 1} dx$
\begin{align*}
    \int \frac{e^{x}}{e^{2x} + 2e^{x} + 1} dx &= \int \frac{1}{u^{2} + 2u + 1} du\\
    &= \int \frac{1}{(u + 1)^{2}} du\\
    &= \int (u + 1)^{-2} du\\
    &= -(e^{x} + 1)^{-1}
\end{align*}
** $\int e^{e^{x}}e^{x} dx$
\begin{align*}
    \int e^{e^{x}}e^{x} dx &= \int e^{u} du\\
    &= e^{e^{x}}
\end{align*}
** $\int \frac{x}{\sqrt{1 - x^{4}}} dx$
\begin{align*}
    \int \frac{x}{\sqrt{1 - x^{4}}} dx &= \frac12 \int \frac{1}{\sqrt{1 - u^{2}}} du\\
    &= \frac12 \sin^{-1}(x^{2})
\end{align*}
** $\int \frac{e^{\sqrt{x}}}{\sqrt{x}} dx$
\begin{align*}
    \int \frac{e^{\sqrt{x}}}{\sqrt{x}} dx &= 2 \int e^{u} du\\
    &= 2e^{\sqrt{x}}
\end{align*}
** $\int x\sqrt{1 - x^{2}} dx$
\begin{align*}
    \int x\sqrt{1 - x^{2}} dx &= -\frac12 \int -2x\sqrt{1 - x^{2}} dx\\
    &= -\frac12 \int \sqrt{u + 1} du\\
    &= -\frac12 \cdot \frac{2}{3} \cdot (1 - x^{2})^{\frac{3}{2}}\\
    &= -\frac{1}{3} \cdot (1 - x^{2})^{\frac{3}{2}}
\end{align*}
** $\int \ln(\cos x) \tan(x) dx$
\begin{align*}
    \int \ln(\cos x) \tan(x) dx &= -\int \ln(\cos x) \cdot -\sin(x) \cdot \frac{1}{\cos x}\\
    &= -\int \ln(u) \cdot \frac{1}{u} du\\
    &= -\frac12 \ln^{2}(\cos x)
\end{align*}
** $\int \frac{\ln(\ln x)}{x \ln x}$
\begin{align*}
    \int \frac{\ln(\ln x)}{x \ln x} &= \int \frac{\ln(\ln x)}{\ln x} \cdot \frac{1}{x}\\
    &= \int \frac{\ln u}{u} du\\
    &= \frac12 \ln^{2}(\ln (x))
\end{align*}
** $\int_{2}^{\sqrt{2}} \frac{1}{x^3\sqrt{x^2 - 1}} dx$
    \begin{align*}
        \int_{2}^{\sqrt{2}} \frac{1}{x^3\sqrt{x^2 - 1}} dx &= \int_{\sec^{-1}(2)}^{\sec^{-1}(\sqrt(2))} \frac{1}{\sec^{3}(u)\sqrt{\sec^{2}(u) - 1}} \sec(u) \cdot \tan(u) du\\
        &= \int_{\sec^{-1}(2)}^{\sec^{-1}(\sqrt(2))} \frac{\tan(u)}{\sec^{2}(u)\sqrt{\frac{1}{\cos^{2}(u)} - 1}} du\\
        &= \int_{\sec^{-1}(2)}^{\sec^{-1}(\sqrt(2))} \frac{\tan(u)}{\sec^{2}(u)\sqrt{\frac{1 - \cos^{2}(u)}{\cos^{2}(u)}}} du\\
        &= \int_{\sec^{-1}(2)}^{\sec^{-1}(\sqrt(2))} \frac{\tan(u)}{\sec^{2}(u)\sqrt{\frac{\sin^{2}(u)}{\cos^{2}(u)}}} du\\
        &= \int_{\sec^{-1}(2)}^{\sec^{-1}(\sqrt(2))} \frac{\tan(u)}{\sec^{2}(u)|\tan(u)|} du\\
        &= \int_{\sec^{-1}(2)}^{\sec^{-1}(\sqrt(2))} \frac{1}{\sec^{2}(u)} du\\
        &= \int_{\sec^{-1}(2)}^{\sec^{-1}(\sqrt(2))} \cos^{2}(u) du\\
        &= \int_{\sec^{-1}(2)}^{\sec^{-1}(\sqrt(2))} \frac{1 + \cos(2u)}{2} du\\
        &= \frac{1}{2}(\sec^{-1}(\sqrt{2}) - \sec^{-1}(2) + \frac{1}{2}\int_{2\sec^{-1}(2)}^{2\sec^{-1}(\sqrt(2))} \cos(u) du)\\
        &= \frac{1}{2}(\sec^{-1}(\sqrt{2}) - \sec^{-1}(2) + \frac{1}{2}\sin(2\sec^{-1}(\sqrt{2})) - \frac{1}{2}\sin(2\sec^{-1}(2)))\\
        &= \frac{1}{2}(\frac{\pi}{4} - \frac{\pi}{3} + \frac{1}{2}\sin(\frac{\pi}{2}) - \frac{1}{2}\sin(\frac{2\pi}{3})\\
        &= \frac{1}{2}(-\frac{\pi}{12} + \frac{1}{2} - \frac{\sqrt{3}}{4})\\
        &= \frac{1}{2} \cdot \frac{6 - (\pi + 3\sqrt{3})}{12}\\
        &= \frac{6 - (\pi + 3\sqrt{3})}{24}\\
        &\approx -0.097
    \end{align*}

** Area circulo de radio r
\begin{align*}
    2\int_{-r}^{r} \sqrt{r^{2} - x^{2}} dx &= 2\int_{-r}^{r} \sqrt{r^{2}(1 - \frac{x^{2}}{r^{2}})} dx\\
    &= 2\int_{-r}^{r} r\sqrt{1 - \frac{x^{2}}{r^{2}}} dx\\
    &= 2r\int_{-r}^{r} \sqrt{1 - \frac{x^{2}}{r^{2}}} dx\\
    &= 2r\int_{-r}^{r} \sqrt{1 - \frac{x^{2}}{r^{2}}} \cdot \frac{r}{r} dx\\
    &= 2r^{2}\int_{-r}^{r} \sqrt{1 - \frac{x^{2}}{r^{2}}} \cdot \frac{1}{r} dx\\
    &= 2r^{2}\int_{-1}^{1} \sqrt{1 - x^{2}} dx\\
    &= \pi r^{2}
\end{align*}

* Por Partes
** Expresar $\int \ln(\ln x) dx$ en terminos de $\int \frac{1}{\ln(x)}$ dx
\begin{align*}
    \int \ln(\ln x) dx &= \int \ln(\ln x) \cdot \frac{x}{x} dx\\
    &= \int \ln(u)e^{u} du\\
    &= e^{u}\ln(u) - \int \frac{1}{u}e^{u} du\\
    &= x\ln(\ln(x)) - \int \frac{1}{\ln x} \cdot x \cdot \frac{1}{x} dx\\
    &= x\ln(\ln(x)) - \int \frac{1}{\ln x} dx
\end{align*}

* Integrales por definicion
** $\int_{0}^{b} x^{3} dx$
Sea $t_{i} = \frac{ib}{n}$ para cada i, notar que esto es una particion de $[0, b]$
*** Suma Inferior
\begin{equation*}
    m_{i} = \inf \{x^{3} : t_{i-1} \leq x \leq t_{i}\}
\end{equation*}

Sabemos que $x^{3}$ es una funcion creciente en $[0, \infty)$ por lo tanto
$m_{i} = \frac{(i - 1)^{3}b^{3}}{n^{3}}$.

\begin{align*}
    L(f, P) &= \sum_{i = 1}^{n} m_{i} \cdot (t_{i} - t_{i - 1})\\
    &= \sum_{i = 1}^{n} \frac{(i - 1)^{3}b^{3}}{n^{3}} \cdot (\frac{ib}{n} - \frac{(i - 1)b}{n})\\
    &= \sum_{i = 1}^{n} \frac{(i - 1)^{3}b^{3}}{n^{3}} \cdot \frac{b}{n}\\
    &= \frac{b^{4}}{n^{4}} \cdot \sum_{i = 1}^{n} (i - 1)^{3}\\
    &= \frac{b^{4}}{n^{4}} \cdot \sum_{i = 0}^{n - 1} i^{3}\\
    &= \frac{b^{4}}{n^{4}} \cdot \frac{(n - 1)^{2}n^{2}}{4}\\
    &= \frac{b^{4}}{4n^{2}} \cdot (n - 1)^{2}\\
    &= \frac{b^{4}}{4n^{2}} \cdot (n^{2} - 2n + 1)\\
    &= \frac{b^{4}}{4} - \frac{b^{4}}{2n} + \frac{b^{4}}{4n^{2}}
\end{align*}

*** Suma Superior
\begin{equation*}
    M_{i} = \sup \{x^{3} : t_{i-1} \leq x \leq t_{i}\}
\end{equation*}

Sabemos que $x^{3}$ es una funcion creciente en $[0, \infty)$ por lo tanto
$M_{i} = \frac{i^{3}b^{3}}{n^{3}}$.

\begin{align*}
    U(f, P) &= \sum_{i = 1}^{n} M_{i} \cdot (t_{i} - t_{i - 1})\\
    &= \sum_{i = 1}^{n} \frac{i^{3}b^{3}}{n^{3}} \cdot (\frac{ib}{n} - \frac{(i - 1)b}{n})\\
    &= \sum_{i = 1}^{n} \frac{i^{3}b^{3}}{n^{3}} \cdot \frac{b}{n}\\
    &= \frac{b^{4}}{n^{4}} \cdot \sum_{i = 1}^{n} i^{3}\\
    &= \frac{b^{4}}{n^{4}} \cdot \sum_{i = 1}^{n} i^{3}\\
    &= \frac{b^{4}}{n^{4}} \cdot \frac{n^{2}(n + 1)^{2}}{4}\\
    &= \frac{b^{4}}{4n^{2}} \cdot (n + 1)^{2}\\
    &= \frac{b^{4}}{4n^{2}} \cdot (n^{2} + 2n + 1)\\
    &= \frac{b^{4}}{4} + \frac{b^{4}}{2n} + \frac{b^{4}}{4n^{2}}
\end{align*}

*** Demostracion Integrabilidad
Uno de los criterios de integrabilidad para la integral de darboux es que $U(f, P) - L(f, P) \leq \varepsilon$, es decir que para todo $\varepsilon$
existe una particion P tal que eso se cumpla.

\begin{align*}
         U(f, P) - L(f, P) &\leq \varepsilon\\
\implies \frac{b^{4}}{4} + \frac{b^{4}}{2n} + \frac{b^{4}}{4n^{2}} - (\frac{b^{4}}{4} - \frac{b^{4}}{2n} + \frac{b^{4}}{4n^{2}}) &\leq \varepsilon\\
\implies 2 \cdot \frac{b^{4}}{2n} &\leq \varepsilon\\
\implies \frac{b^{4}}{n} &\leq \varepsilon
\end{align*}

Lo que significa que es integrable ya que si escogemos una particion lo suficientemente grande n es suficientemente grande para que lo ultimo tienda a 0.

*** Resultado
Primero demostraremos que $L(f, P) \leq \frac{b^{4}}{4}$

\begin{align*}
L(f, P) &\leq \frac{b^{4}}{4}\\
\implies \frac{b^{4}}{4} - \frac{b^{4}}{2n} + \frac{b^{4}}{4n^{2}} &\leq \frac{b^{4}}{4}\\
\implies \frac{b^{4}}{4n^{2}} - \frac{b^{4}}{2n} &\leq 0\\
\implies \frac{b^{4} - b^{4}2n}{4n^{2}} &\leq 0\\
\implies b^{4}(1 - 2n) &\leq 0\\
\implies 1 - 2n &\leq 0
\end{align*}

Lo cual es cierto ya que n es mayor que 1 para cualquier particion y siempre es positivo.

Por ultimo desmotraremos que $U(f, P) \geq \frac{b^{4}}{4}$
\begin{align*}
U(f, P) &\geq \frac{b^{4}}{4}\\
\implies \frac{b^{4}}{4} + \frac{b^{4}}{2n} + \frac{b^{4}}{4n^{2}} &\geq \frac{b^{4}}{4}\\
\implies \frac{b^{4}}{4n^{2}} + \frac{b^{4}}{2n} &\geq 0\\
\implies \frac{b^{4} + b^{4}2n}{4n^{2}} &\geq 0\\
\implies b^{4}(1 + 2n) &\geq 0\\
\implies 1 + 2n &\geq 0
\end{align*}
Lo cual de nuevo es siempre cierto dado que n es un natural mayor que 0.

Dado que $L(f, P) \leq \frac{b^{4}}{4} \leq U(f, P)$ y que $x^{3}$ es integrable, por definicion, $\int_{0}^{b} x^{3} dx = \frac{b^{4}}{4}$

** $f(x) \geq 0, x \in [a, b] \implies \int_{a}^{b} f(x) dx \geq 0$
Sabemos que f es integrable, mas aun sabemos que para toda suma inferior,
$L(f, P) \leq \int_{a}^{b} f(x) dx$, si consideramos la particion
$t_{0} = a, t_{1} = b$ tenemos que $L(f, P) = \sum_{i = 1}^{1} m_{i}(b - a) = m_{i}(b - a)$
dado que $m_{i} = \inf \{f(x) : a \leq x \leq b\}$ y que todo f(x) en ese intervalo es postivo
implica que $m_{i} \geq 0$. por lo tanto $m_{i}(b - a) \geq 0$.

*** $f(x) \geq g(x), x \in [a, b] \implies \int_{a}^{b} f(x) dx \geq \int_{a}^{b} g(x) dx$
consideramos la funcion $h(x) = f(x) - g(x)$, esta funcion es mayor que 0 en $[a, b]$.
por el teorema anterior sabemos que $\int_{a}^{b} h(x) \geq 0$ por lo tanto
$\int_{a}^{b} f(x) - g(x) dx = \int_{a}^{b} f(x) dx - \int_{a}^{b} g(x) dx \geq 0$.
lo que implica que $\int_{a}^{b} f(x) dx \geq \int_{a}^{b} g(x) dx$.
